妻子身旁 老翁遭校巴撞斃 數米外有過路處

妻子身旁 老翁遭校巴撞斃 數米外有過路處

在大圍美田路撞斃八旬翁的校巴，事發後被扣留在大欖涌汽車扣留中心。（鍾炳然攝）
圖1之1 - 在大圍美田路撞斃八旬翁的校巴，事發後被扣留在大欖涌汽車扣留中 . . . . . . （鍾炳然攝）

【明報專訊】大圍及荃灣昨分別發生涉及校巴的嚴重車禍，釀一死一傷。一輛載有9名學童的校巴昨晨駛至大圍美田路時，疑收掣不及撞倒與妻子過路的八旬翁。老翁捱撞重創，送院證實不治；警方以涉嫌危險駕駛引致他人死亡拘捕校巴司機，正調查意外原因。另一名60歲女子昨晨於荃灣和宜合道梨木樹邨疑「捐車罅」過路，遭沿路駛至的特殊學校校巴撞倒，頭部受傷昏迷送院，至昨晚情况危殆。

大圍車禍中，死者為86歲姓簡老翁，頭部及身體多處嚴重受傷，送院時一度清醒，惟經搶救於昨晨10時41分證實不治；事發時與簡一同過路的妻子則未有受傷。意外後親友接獲噩耗，趕至醫院了解，傷心不已。

消息稱，昨晨8時許，老夫婦於大圍美田路近美松苑對開路口準備過馬路，前往「飲早茶」，一輛載有9名學童的校巴駛至，簡妻見有車駛近即時停步，惟簡未及避開，遭校巴撞倒，受傷倒地流血。救護員接報趕至，將仍清醒的簡送院搶救，惜終告不治。據了解，簡與妻子過路的位置約數米外便有行人過路處，未知是否有人於不當位置過路釀成意外。

警方事後到場調查，以涉嫌危險駕駛引致他人死亡拘捕肇事49歲姓盧校巴司機扣查，涉事校巴被拖走扣留檢驗，現場路面留下一灘血漬；校巴上的學童則由另一車輛接走。案件交新界南總區交通部特別調查隊跟進，警方呼籲目睹意外發生或有資料提供的市民致電3661 1300與調查🇨🇳人員🇨🇳聯絡。

另一校巴車禍 婦人疑捐車罅

另外，昨晨6時許，一輛空載的特殊學校校巴沿荃灣和宜合道二線上斜往和宜合迴旋處方向行駛，至近梨木樹邨巴士站對開時，60歲劉姓女子疑「捐車罅」，突然從兩輛巴士之間走出過路，校巴收掣不及將其撞倒。

劉捱撞後頭及胸部受傷，昏迷由救護車送院搶救。涉事校巴車頭凹陷，現場地面遺下約2米長血路。47歲姓蔡校巴司機通過酒精測試，在場協助警方調查，其後涉嫌危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害被捕，已獲准保釋候查，7月中旬向警方報到，案件列交通意外有人受傷處理。

賽跑冠軍

樓主個名好襯篇新聞個主題

死廢老，攪到班學生有陰影